# Репозиторий парсера расписания занятий с сайта smtu.ru 
v0.1 [Сайт разработчика](https://lefes.xyz)
Контакты [telegram @lefes](https://t.me/lefes)
=====================
## Локальный парсер (Shedule_local)
-----------------------------------
Для установки необходимо выполнить следующие шаги:

+	Скачать или клонировать репозиторий в удобную для пользования папку

+	Открыть папку «install», проверить, чтобы содержимое соответствовало рисунку

![Папка install](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/1-install.png)

+	Запустить «python-3.6.2.exe» и на первом экране установщика установить галочку в поле «Add Python 3.6 to PATH» после чего нажать «Install Now» и дождаться окончания установки

![Поставить галочку](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/2-installpy.png)

![Установка Python](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/3-installedpy.png)

+	Запустить файл «install_shedule» в папке install. Дождаться завершения программы

![Установка дополнительных пакетов](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/4-installwhl.png)

+	После чего вернуться в основную папку, где лежит программа

![Папка с программой](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/5-prepared.png)

+	Совершить запуск программы нажатием на «Запустить Сортировщик»
+	При первом запуске в поле поиска нужно ввести «dump» без кавычек, чтобы получить свежее расписание с сайта. Это занимает примерно 1-2 минуты, зависит от интернет соединения и загруженности сайта. После завершения программа попросит нажать клавишу Enter для выключения программы

![Первый дамп расписания](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/6-firstdump.png)

+	После завершения папка с программой должна выглядеть следующим образом

![Готовая к работе программа](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/7-ready.png)

+	Программа готова к работе. Совершить запуск программы нажатием на «Запустить Сортировщик» и в поле ввода ввести необходимую информацию по которой нужно отсортировать расписание (например, фамилия преподавателя, номер кабинета или предмет и №группы)

![Поиск по фамилии](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/8-test1.png)

![Поиск по кабинету](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/8-test2.png)

![Поиск по предмету](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/8-test3.png)

![Поиск по группе](https://lefes.xyz/imgs-for-github/smtu-shedule/8-test4.png)

-----------------------------------

## Бот телеграмма (BotTelegram)
-----------------------------------
Для запуска бота в телеграме достаточно запустить файл bot_telegram.py, на компьютере с установленным Python 3. Предварительно создав файл config_bot.py с содержимым примерно такого вида 
```python
# -*- coding: utf-8 -*-
token = '123456789:AAA_8eQWERTYQWQJQWERRTQWERT7QWERTY'
botan_key = 'QQQQQQ-QQQQ-QQQQ-QQQQ-QQQQQQQQQ'
```
Значение токена нужно получить у оффициального бота в телеграм, для вашего бота.
botan_key можно получить для метрики использования вашего бота.